% @see : http://localhost:5173/alea/?uuid=0b020&id=4C10-7&n=10&d=10&s=true&s2=5&s3=10&alea=jNp5&cd=1&cols=2&uuid=f7f49&id=4C23-11&n=6&d=10&s=7&s2=false&alea=PuoE&cd=1&cols=2&uuid=55354&id=4C22-2&n=4&d=10&s=2&alea=RBdP&cd=1&cols=2&uuid=f5dcf&id=4C30&n=6&d=10&s=1&s2=4&s3=false&alea=lSdy&cd=1&cols=2&uuid=93df9&id=4C30-2&n=6&d=10&s=3&alea=tmSp&cd=1&cols=2&uuid=bae57&id=4C33-1&n=6&d=10&s=1-2-3&s2=1&alea=SUto&cd=1&cols=2&uuid=5d72b&id=4C32-0&alea=wsOq&cols=2&uuid=a0d16&id=4C32&n=4&d=10&s=1&s2=3&alea=j9eG&cd=1&cols=2&uuid=a0d16&id=4C32&n=4&d=10&s=2&s2=3&alea=mU4w&cd=1&cols=2&uuid=051c7&id=4C32-3&alea=d0ri&v=latex
\documentclass[a4paper,12pt,fleqn]{article}
\usepackage{ProfMaquette}
\setKVdefault[Boulot]{CorrigeFin=true}
\usepackage{etoolbox}
\newbool{dys}
\setbool{dys}{false}          
\ifbool{dys}{
% POLICE DYS
\usepackage{unicode-math}
\usepackage{fontspec}
\setmainfont{TeX Gyre Schola}
%\setmainfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0]
\setmathfont{TeX Gyre Schola Math}
\usepackage[fontsize=14]{scrextend}
\usepackage{setspace}
\setstretch{1.7}
}{
% POLICE STANDARD
\usepackage{fontenc}
\usepackage[scaled=1]{helvet}
\usepackage[fontsize=12]{scrextend}
}
\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\setlength{\headheight}{18pt}
\fancyhead[R]{\href{https://coopmaths.fr/alea}{Mathaléa}}
\fancyfoot[C]{\thepage}
\fancyfoot[R]{%
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
  \node[anchor=south east] at ($(current page.south east)+(-2,0.25cm)$) {\scriptsize {\bfseries \href{https://coopmaths.fr/}{Coopmaths.fr} -- \href{http://creativecommons.fr/licences/}{CC-BY-SA}}};
\end{tikzpicture}
}
\fancyhead[L]{
\begin{tikzpicture}[y=0.8, x=0.8, yscale=-0.04, xscale=0.04,remember picture, overlay,fill=orange!50,transform canvas={xshift=-1cm,yshift=1cm}]
%%%% Arc supérieur gauche%%%%
\path[fill](523,1424)..controls(474,1413)and(404,1372)..(362,1333)..controls(322,1295)and(313,1272)..(331,1254)..controls(348,1236)and(369,1245)..(410,1283)..controls(458,1328)and(517,1356)..(575,1362)..controls(635,1368)and(646,1375)..(643,1404)..controls(641,1428)and(641,1428)..(596,1430)..controls(571,1431)and(538,1428)..(523,1424)--cycle;
%%%% Dé face supérieur%%%%
\path[fill](512,1272)..controls(490,1260)and(195,878)..(195,861)..controls(195,854)and(198,846)..(202,843)..controls(210,838)and(677,772)..(707,772)..controls(720,772)and(737,781)..(753,796)..controls(792,833)and(1057,1179)..(1057,1193)..controls(1057,1200)and(1053,1209)..(1048,1212)..controls(1038,1220)and(590,1283)..(551,1282)..controls(539,1282)and(521,1278)..(512,1272)--cycle;
%%%% Dé faces gauche et droite%%%%
\path[fill](1061,1167)..controls(1050,1158)and(978,1068)..(900,967)..controls(792,829)and(756,777)..(753,756)--(748,729)--(724,745)..controls(704,759)and(660,767)..(456,794)..controls(322,813)and(207,825)..(200,822)..controls(193,820)and(187,812)..(187,804)..controls(188,797)and(229,688)..(279,563)..controls(349,390)and(376,331)..(391,320)..controls(406,309)and(462,299)..(649,273)..controls(780,254)and(897,240)..(907,241)..controls(918,243)and(927,249)..(928,256)..controls(930,264)and(912,315)..(889,372)..controls(866,429)and(848,476)..(849,477)..controls(851,479)and(872,432)..(897,373)..controls(936,276)and(942,266)..(960,266)..controls(975,266)and(999,292)..(1089,408)..controls(1281,654)and(1290,666)..(1290,691)..controls(1290,720)and(1104,1175)..(1090,1180)..controls(1085,1182)and (1071,1176)..(1061,1167)--cycle;
%%%% Arc inférieur bas%%%%
\path[fill](1329,861)..controls(1316,848)and(1317,844)..(1339,788)..controls(1364,726)and(1367,654)..(1347,591)..controls(1330,539)and(1338,522)..(1375,526)..controls(1395,528)and(1400,533)..(1412,566)..controls(1432,624)and(1426,760)..(1401,821)..controls(1386,861)and(1380,866)..(1361,868)..controls(1348,870)and(1334,866)..(1329,861)--cycle;
%%%% Arc inférieur gauche%%%%
\path[fill](196,373)..controls(181,358)and(186,335)..(213,294)..controls(252,237)and(304,190)..(363,161)..controls(435,124)and(472,127)..(472,170)..controls(472,183)and(462,192)..(414,213)..controls(350,243)and(303,283)..(264,343)..controls(239,383)and(216,393)..(196,373)--cycle;
\end{tikzpicture}
}
%%%%%% Style Fiche
\tcbset{%
  userfiche/.style={%
    %move upwards=-1cm,colback=red!75%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%
\tcbset{%
  userfichecor/.style={%
    %spread upwards=-1cm,colback=gray!5%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%

\tcbset{
  tikzfiche/.append style={height=4cm, height plus=25cm}
}

% Parametrages
\hypersetup{
    colorlinks=true,% On active la couleur pour les liens. Couleur par défaut rouge
    linkcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens internes
    % filecolor=magenta,% On définit la couleur pour les liens vers les fichiers locaux      
    urlcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens vers des sites web
    % pdftitle={Puissance Quatre},% On définit un titre pour le document pdf
    % pdfpagemode=FullScreen,% On fixe l'affichage par défaut à plein écran
}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[french]{babel}
\setlength{\parindent}{0cm}
% loadPackagesFromContent
\usepackage{multicol}
\usepackage{cancel}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{needspace}
\newcommand{\e}{\text{e}}
\usepackage{amsmath}
\begin{document}
\begin{Maquette}[Fiche]{Niveau= ,Classe= ,Date=   ,Theme=Révisions sur le calcul numérique}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=0b020&id=4C10-7&n=10&d=10&s=true&s2=5&s3=10&alea=jNp52222&cd=1&cols=2
\begin{exercice}
\begin{wrapfigure}{r}{2cm}
\centering
{\hypersetup{urlcolor=black}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=0b020&id=4C10-7&n=10&d=10&s=true&s2=5&s3=10&alea=jNp52222&cd=1&cols=2&v=eleve&es=0211}
}
Correction
\end{wrapfigure}\ 
Calculer.\begin{multicols}{3}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ -18 \div (-6)$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 4 - (-9)$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ -6 + (-5) $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ -8  \times 5$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 7 + (-5) $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ -3 - (+2)$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 12 \div 3$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 3  \times 4$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 18 \div (-9)$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 2  \times (-7)$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ -18 \div (-6) =$ ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{ 3}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 4 - (-9) =$ ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{ 13 }}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ -6 + (-5)  =$ ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{ -11 }}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ -8  \times 5 =$ ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{ -40 }}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 7 + (-5)  =$ ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{ 2 }}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ -3 - (+2) =$ ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{ -5 }}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 12 \div 3 =$ ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{ 4}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 3  \times 4 =$ ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{ 12 }}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 18 \div (-9) =$ ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{ -2}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 2  \times (-7) =$ ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{ -14 }}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=f7f49&id=4C23-11&n=6&d=10&s=7&s2=false&alea=PuoE2222&cd=1&cols=2
\needspace{1\baselineskip}
\begin{exercice}
\begin{wrapfigure}{r}{2cm}
\centering
{\hypersetup{urlcolor=black}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=f7f49&id=4C23-11&n=6&d=10&s=7&s2=false&alea=PuoE2222&cd=1&cols=2&v=eleve&es=0211}
}
Correction
\end{wrapfigure}\ 
Effectuer les calculs suivant en respectant les priorités opératoires.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=0.5em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $A=\dfrac{7}{2}-\dfrac{1}{2}\div \dfrac{1}{3}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $B=\dfrac{5}{7}\div \dfrac{4}{5}+\dfrac{1}{28}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $C=\dfrac{5}{2}-\dfrac{1}{2}\times \dfrac{3}{7}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $D=\dfrac{1}{48}+\dfrac{1}{6}\times \dfrac{5}{8}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $E=\dfrac{4}{4}-\dfrac{1}{2}\div \dfrac{2}{3}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $F=\dfrac{3}{10}\times \dfrac{1}{3}-\dfrac{3}{30}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $\begin{aligned}A &=\dfrac{7}{2}-\dfrac{1}{2}\div \dfrac{1}{3}&\text{On effectue la division en priorité.} \\ &= \dfrac{7}{2}-\dfrac{1}{2}\times 3&\text{Diviser revient à multiplier par l'inverse}\\ &= \dfrac{7}{2}-\dfrac{3}{2}&\text{On effectue la soustraction.}\\ &= \dfrac{4}{2}&\text{On pense à simplifier le résultat.}\\&= {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2}}\\\end{aligned}$
 \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $\begin{aligned}B &=\dfrac{5}{7}\div \dfrac{4}{5}+\dfrac{1}{28}&\text{On effectue la division en priorité.} \\ &= \dfrac{5}{7}\times \dfrac{5}{4}+\dfrac{1}{28}&\text{Diviser revient à multiplier par l'inverse}\\ &= \dfrac{25}{28}+\dfrac{1}{28}&\text{On effectue l'addtition.}\\ &= \dfrac{26}{28}&\text{On pense à simplifier le résultat.}\\&= {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\dfrac{13}{14}}}\\\end{aligned}$
 \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $\begin{aligned}C &=\dfrac{5}{2}-\dfrac{1}{2}\times \dfrac{3}{7}&\text{On effectue la multiplication en priorité.} \\ &= \dfrac{5}{2}-\dfrac{3}{14}&\text{On met au même dénominateur}\\ &= \dfrac{35}{14}-\dfrac{3}{14}&\text{On effectue la soustraction.}\\ &= \dfrac{32}{14}&\text{On pense à simplifier le résultat.}\\&= {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\dfrac{16}{7}}}\\\end{aligned}$
 \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $\begin{aligned}D &=\dfrac{1}{48}+\dfrac{1}{6}\times \dfrac{5}{8}&\text{On effectue la multiplication en priorité.} \\ &= \dfrac{1}{48}+\dfrac{5}{48}&\text{On effectue l'addtition.}\\ &= \dfrac{6}{48}&\text{On pense à simplifier le résultat.}\\&= {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\dfrac{1}{8}}}\\\end{aligned}$
 \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $\begin{aligned}E &=\dfrac{4}{4}-\dfrac{1}{2}\div \dfrac{2}{3}&\text{On effectue la division en priorité.} \\ &= \dfrac{4}{4}-\dfrac{1}{2}\times \dfrac{3}{2}&\text{Diviser revient à multiplier par l'inverse}\\ &= \dfrac{4}{4}-\dfrac{3}{4}&\text{On effectue la soustraction.}\\ &= {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\dfrac{1}{4}}}\\\end{aligned}$
 \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $\begin{aligned}F &=\dfrac{3}{10}\times \dfrac{1}{3}-\dfrac{3}{30}&\text{On effectue la multiplication en priorité.} \\ &= \dfrac{3}{30}-\dfrac{3}{30}&\text{On effectue la soustraction.}\\ &= 0&\text{On pense à simplifier le résultat.}\\&= {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0}}\\\end{aligned}$
 \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=55354&id=4C22-2&n=4&d=10&s=2&alea=RBdP2222&cd=1&cols=2
\begin{exercice}
\begin{wrapfigure}{r}{2cm}
\centering
{\hypersetup{urlcolor=black}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=55354&id=4C22-2&n=4&d=10&s=2&alea=RBdP2222&cd=1&cols=2&v=eleve&es=0211}
}
Correction
\end{wrapfigure}\ 
Calculer et donner le résultat sous forme irréductible.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $\dfrac{1}{-4}\div\dfrac{5}{8}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $\dfrac{-4}{9}\div\dfrac{7}{-8}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $\dfrac{-7}{10}\div\dfrac{2}{9}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $\dfrac{-1}{6}\div\dfrac{-3}{-7}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=2em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $\dfrac{1}{-4}\div\dfrac{5}{8}$$=-\dfrac{1}{4}\times\dfrac{8}{5}$$=-\dfrac{1\times8}{4\times5}$$=-\dfrac{8}{20}$$=-\dfrac{2\times\cancel{4}}{5\times\cancel{4}}$$=$ ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-\dfrac{2}{5}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $\dfrac{-4}{9}\div\dfrac{7}{-8}$$=\dfrac{4}{9}\times\dfrac{8}{7}$$=\dfrac{4\times8}{9\times7}$$=$ ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\dfrac{32}{63}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $\dfrac{-7}{10}\div\dfrac{2}{9}$$=-\dfrac{7}{10}\times\dfrac{9}{2}$$=-\dfrac{7\times9}{10\times2}$$=$ ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-\dfrac{63}{20}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $\dfrac{-1}{6}\div\dfrac{-3}{-7}$$=-\dfrac{1}{6}\times\dfrac{7}{3}$$=-\dfrac{1\times7}{6\times3}$$=$ ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-\dfrac{7}{18}}}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=f5dcf&id=4C30&n=6&d=10&s=1&s2=4&s3=false&alea=lSdy2222&cd=1&cols=2
\begin{exercice}
\begin{wrapfigure}{r}{2cm}
\centering
{\hypersetup{urlcolor=black}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=f5dcf&id=4C30&n=6&d=10&s=1&s2=4&s3=false&alea=lSdy2222&cd=1&cols=2&v=eleve&es=0211}
}
Correction
\end{wrapfigure}\ 
Écrire sous la forme $10^n$.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=0em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $A=\dfrac{10^{4}}{10^{6}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $B=(10^{2})^{4}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $C=10^{8}\times 10^{6}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $D=10^{2}\times 10^{4}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $E=\dfrac{10^{8}}{10^{7}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $F=(10^{2})^{3}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=2em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $A=\dfrac{10^{4}}{10^{6}}$\\$A=\dfrac{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}}{\mathbf{\color{red}{10}} \times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{blue}{4}}$ simplifications par $10$ possibles.\\$A=\dfrac{\mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}} \times \mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}}}{\mathbf{\color{red}{\cancel{10}}} \times \mathbf{\color{red}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{red}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{red}{\cancel{10}}}\times\mathbf{\color{red}{10}} \times \mathbf{\color{red}{10}}}$\\$A=\dfrac{1}{10^{6-4}}=\dfrac{1}{10^{2}}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{-2}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $B=(10^{2})^{4}$\\$B=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{(10^2)}} \times \mathbf{\color{red}{(10^2)}}\times \mathbf{\color{red}{(10^2)}}\times \mathbf{\color{red}{(10^2)}}}_{4\thickspace\text{facteurs}}}$\\$B=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}}_{2\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}} \times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}}_{2\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}\times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}}_{2\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}\times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}}_{2\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}}_{4\times\color{blue}{2}\thickspace\color{black}{\text{facteurs}}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{4}~\color{black}{\times}~\color{blue}{2}}$ facteurs tous égaux à $10$.\\$B=10^{2\times4} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{8}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $C=10^{8}\times 10^{6}$\\$C=\mathbf{\color{red}{10}} \times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{8}~\color{black}{+}~\color{blue}{6}}$ facteurs tous égaux à $10$.\\$C=10^{8 +  6} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{14}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $D=10^{2}\times 10^{4}$\\$D=\mathbf{\color{red}{10}} \times \mathbf{\color{red}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{2}~\color{black}{+}~\color{blue}{4}}$ facteurs tous égaux à $10$.\\$D=10^{2 +  4} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{6}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $E=\dfrac{10^{8}}{10^{7}}$\\$E=\dfrac{\mathbf{\color{red}{10}} \times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}}{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{blue}{7}}$ simplifications par $10$ possibles.\\$E=\dfrac{\mathbf{\color{red}{\cancel{10}}} \times \mathbf{\color{red}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{red}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{red}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{red}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{red}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{red}{\cancel{10}}}\times\mathbf{\color{red}{10}}}{\mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}} \times \mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}}}$\\$E=10^{8-7}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{1}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $F=(10^{2})^{3}$\\$F=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{(10^2)}} \times \mathbf{\color{red}{(10^2)}}\times \mathbf{\color{red}{(10^2)}}}_{3\thickspace\text{facteurs}}}$\\$F=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}}_{2\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}} \times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}}_{2\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}\times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}}_{2\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}}_{3\times\color{blue}{2}\thickspace\color{black}{\text{facteurs}}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{3}~\color{black}{\times}~\color{blue}{2}}$ facteurs tous égaux à $10$.\\$F=10^{2\times3} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{6}}}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=93df9&id=4C30-2&n=6&d=10&s=3&alea=tmSp2222&cd=1&cols=2
\begin{exercice}
\begin{wrapfigure}{r}{2cm}
\vspace{-0.5cm}
\centering
{\hypersetup{urlcolor=black}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=93df9&id=4C30-2&n=6&d=10&s=3&alea=tmSp2222&cd=1&cols=2&v=eleve&es=0211}
}
Correction
\end{wrapfigure}\ 
Donner l'écriture décimale des nombres suivants.
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=0em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{-3}\,=\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{8}\,=\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{3}\,=\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{-8}\,=\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{-7}\,=\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{4}\,=\,\dots$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{-3}=\dfrac{1}{10^{3}}=\dfrac{1}{1\,000}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}001}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{8}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{100\,000\,000}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{3}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{1\,000}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{-8}=\dfrac{1}{10^{8}}=\dfrac{1}{100\,000\,000}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}000\,000\,01}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{-7}=\dfrac{1}{10^{7}}=\dfrac{1}{10\,000\,000}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}000\,000\,1}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{4}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10\,000}}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=bae57&id=4C33-1&n=6&d=10&s=1-2-3&s2=1&alea=SUto2222&cd=1&cols=2
\begin{exercice}
\begin{wrapfigure}{r}{2cm}
\centering
{\hypersetup{urlcolor=black}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=bae57&id=4C33-1&n=6&d=10&s=1-2-3&s2=1&alea=SUto2222&cd=1&cols=2&v=eleve&es=0211}
}
Correction
\end{wrapfigure}\ 
Écrire sous la forme $a^n$.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=0em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $A=6^4\times 6^2$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $B=3^3\times 3^2$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $C=(8^4)^{4}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $D=(6^4)^{3}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $E=\dfrac{6^4}{6^3}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $F=\dfrac{7^3}{7^2}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $A=\mathbf{\color{red}{6}} \times \mathbf{\color{red}{6}}\times \mathbf{\color{red}{6}}\times \mathbf{\color{red}{6}} \times \mathbf{\color{blue}{6}} \times \mathbf{\color{blue}{6}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{4}~\color{black}{+}~\color{blue}{2}}$ facteurs tous égaux à $6$.\\$A=6^{4+2} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{6^{6}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $B=\mathbf{\color{red}{3}} \times \mathbf{\color{red}{3}}\times \mathbf{\color{red}{3}} \times \mathbf{\color{blue}{3}} \times \mathbf{\color{blue}{3}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{3}~\color{black}{+}~\color{blue}{2}}$ facteurs tous égaux à $3$.\\$B=3^{3+2} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{3^{5}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $C=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{(8^4)}} \times \mathbf{\color{red}{(8^4)}}\times \mathbf{\color{red}{(8^4)}}\times \mathbf{\color{red}{(8^4)}}}_{4\thickspace\text{facteurs}}}$\\$C=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{8}} \times \mathbf{\color{blue}{8}}\times \mathbf{\color{blue}{8}}\times \mathbf{\color{blue}{8}}}_{4\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}} \times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{8}} \times \mathbf{\color{blue}{8}}\times \mathbf{\color{blue}{8}}\times \mathbf{\color{blue}{8}}}_{4\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}\times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{8}} \times \mathbf{\color{blue}{8}}\times \mathbf{\color{blue}{8}}\times \mathbf{\color{blue}{8}}}_{4\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}\times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{8}} \times \mathbf{\color{blue}{8}}\times \mathbf{\color{blue}{8}}\times \mathbf{\color{blue}{8}}}_{4\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}}_{4\times\color{blue}{4}\thickspace\color{black}{\text{facteurs}}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{4}~\color{black}{\times}~\color{blue}{4}}$ facteurs tous égaux à $8$.\\$C=8^{4\times4} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{8^{16}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $D=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{(6^4)}} \times \mathbf{\color{red}{(6^4)}}\times \mathbf{\color{red}{(6^4)}}}_{3\thickspace\text{facteurs}}}$\\$D=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{6}} \times \mathbf{\color{blue}{6}}\times \mathbf{\color{blue}{6}}\times \mathbf{\color{blue}{6}}}_{4\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}} \times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{6}} \times \mathbf{\color{blue}{6}}\times \mathbf{\color{blue}{6}}\times \mathbf{\color{blue}{6}}}_{4\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}\times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{6}} \times \mathbf{\color{blue}{6}}\times \mathbf{\color{blue}{6}}\times \mathbf{\color{blue}{6}}}_{4\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}}_{3\times\color{blue}{4}\thickspace\color{black}{\text{facteurs}}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{3}~\color{black}{\times}~\color{blue}{4}}$ facteurs tous égaux à $6$.\\$D=6^{4\times3} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{6^{12}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $E=\dfrac{\mathbf{\color{red}{6}} \times \mathbf{\color{red}{6}}\times \mathbf{\color{red}{6}}\times \mathbf{\color{red}{6}}}{\mathbf{\color{blue}{6}} \times \mathbf{\color{blue}{6}}\times \mathbf{\color{blue}{6}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{blue}{3}}$ simplifications par $6$ possibles.\\$E=\dfrac{\mathbf{\color{red}{\cancel{6}}} \times \mathbf{\color{red}{\cancel{6}}}\times \mathbf{\color{red}{\cancel{6}}}\times\mathbf{\color{red}{6}}}{\mathbf{\color{blue}{\cancel{6}}} \times \mathbf{\color{blue}{\cancel{6}}}\times \mathbf{\color{blue}{\cancel{6}}}}$\\$E=6^{4-3}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{6^{1}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $F=\dfrac{\mathbf{\color{red}{7}} \times \mathbf{\color{red}{7}}\times \mathbf{\color{red}{7}}}{\mathbf{\color{blue}{7}} \times \mathbf{\color{blue}{7}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{blue}{2}}$ simplifications par $7$ possibles.\\$F=\dfrac{\mathbf{\color{red}{\cancel{7}}} \times \mathbf{\color{red}{\cancel{7}}}\times\mathbf{\color{red}{7}}}{\mathbf{\color{blue}{\cancel{7}}} \times \mathbf{\color{blue}{\cancel{7}}}}$\\$F=7^{3-2}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{7^{1}}}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=5d72b&id=4C32-0&n=4&d=10&s=3&alea=wsOq2222&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}
\begin{wrapfigure}{r}{2cm}
\centering
{\hypersetup{urlcolor=black}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=5d72b&id=4C32-0&n=4&d=10&s=3&alea=wsOq2222&cd=1&cols=2&v=eleve&es=0211}
}
Correction
\end{wrapfigure}\ 
Donner le résultat des calculs suivants en écriture décimale.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $533 \times 10^{-2}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $31{,}06 \times 10^{5}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $8 \times 10^{-5}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $4 \times 10^{6}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $533 \times 10^{-2}$$=5{,}33$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $31{,}06 \times 10^{5}$$=3\,106\,000$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $8 \times 10^{-5}$$=0{,}000\,08$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $4 \times 10^{6}$$=4\,000\,000$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=a0d16&id=4C32&n=4&d=10&s=1&s2=3&alea=j9eG2222&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}
\begin{wrapfigure}{r}{2cm}
\centering
{\hypersetup{urlcolor=black}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=a0d16&id=4C32&n=4&d=10&s=1&s2=3&alea=j9eG2222&cd=1&cols=2&v=eleve&es=0211}
}
Correction
\end{wrapfigure}\ 
Donner la notation scientifique du nombre suivant.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=0.5em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $5\,180\,000$$\,=$$\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $2\,020\,000$$\,=$$\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $0{,}098\,9$$\,=$$\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $79{,}67$$\,=$$\,\dots$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $5\,180\,000 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{5{,}18\times 10^{6}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $2\,020\,000 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2{,}02\times 10^{6}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $0{,}098\,9 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{9{,}89\times 10^{-2}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $79{,}67 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{7{,}967\times 10^{1}}}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=a0d16&id=4C32&n=4&d=10&s=2&s2=3&alea=mU4w2222&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}
\begin{wrapfigure}{r}{2cm}
\centering
{\hypersetup{urlcolor=black}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=a0d16&id=4C32&n=4&d=10&s=2&s2=3&alea=mU4w2222&cd=1&cols=2&v=eleve&es=0211}
}
Correction
\end{wrapfigure}\ 
Donner l'écriture décimale du nombre suivant.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=0.5em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $3{,}377\times 10^{3}$$\,=$$\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $2{,}18\times 10^{4}$$\,=$$\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $7{,}01\times 10^{3}$$\,=$$\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $8{,}09\times 10^{-6}$$\,=$$\,\dots$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $3{,}377\times 10^{3} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{3\,377}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $2{,}18\times 10^{4} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{21\,800}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $7{,}01\times 10^{3} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{7\,010}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $8{,}09\times 10^{-6} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}000\,008\,09}}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=051c7&id=4C32-3&n=4&d=10&alea=d0ri2222&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}
\begin{wrapfigure}{r}{2cm}
\centering
{\hypersetup{urlcolor=black}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=051c7&id=4C32-3&n=4&d=10&alea=d0ri2222&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0211}
}
Correction
\end{wrapfigure}\ 

\begin{enumerate}[itemsep=0em]
	\item Un serveur héberge $2{,}5\times10^{4}$ fichiers de $30$ Mo. Combien de place occupent tous ces fichiers ? Donner le résultat en tera-octets.
	\item On estime qu'un foyer consomme 30 kWh par jour. Si une centrale électrique produit $3{,}3$ TWh par an, combien de foyers pourra-t-elle alimenter ? Arrondir à l'unité.
	\item Sur mon disque dur, j'ai 300 photos de 400 ko, 22 films de 750 Mo et 10 films HD de $1{,}4$ Go.
	Combien de place vont occuper tous ces fichiers ? Donner le résultat en mega-octets ou en giga-octets.
	\item On admet que la vitesse de la lumière dans le vide est de $3\times10^8~\text{m/s}$. Quelle est la distance parcourue par la lumière en 20 jours ? Donner le résultat en kilomètres.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item $2{,}5\times10^{4}\times30~\text{Mo}=75\times10^{4}~\text{Mo}$\\Or $1~\text{To}=1~000~\text{Go}=1~000~000~\text{Mo}$, il faut donc diviser par un million ou multiplier par $10^{-6}$ pour convertir les méga-octets en tera-octets.\\$75\times10^{4}~\text{Mo}=75\times10^{-2}~\text{To}$
	\item Consommation annuelle d'un foyer français : $365\times30~\text{kWh} = 10\,950~\text{kWh}$\\Nombre de foyers pouvant être alimentés par cette centrale : $\dfrac{3{,}3~\text{TWh}}{10\,950~\text{kWh}}=\dfrac{3{,}3\times10^{12}~\text{Wh}}{10\,950\times10^3~\text{Wh}}\approx301\,369{,}863\,014$
	\item Taille des photos : $300\times400~\text{ko}=120\,000~\text{ko}=120~\text{Mo}$\\Taille des films : $22\times750~\text{Mo}=16\,500~\text{Mo}$\\Taille des films HD : $10\times1{,}4~\text{Go}=14~\text{Go}=14\,000~\text{Mo}$\\Taille totale : $120~\text{Mo}+16\,500~\text{Mo}+14\,000~\text{Mo}=30\,620~\text{Mo}=30{,}62~\text{Go}$
	\item Dans une journée, il y a $24$ heures et dans chaque heure $3~600$ secondes, la distance parcourue est donc : \\$20\times24\times3~600~\text{s}\times3\times10^8~\text{m/s}=5\,184\,000\times10^8~\text{m}=5\,184\times10^8~\text{km}$
\end{enumerate}
\end{Solution}

\end{Maquette}
\clearpage
\end{document}